Astus ette lesk Tina Waarmann ja räkis wälja: Tumm Mihkel Kruus olla Jürripäwal s.a. temma maiase sisse tunginud, lukku katkimurdnud ja temma warrast 3 särki, 3 poomwilla lönga wihti, üks paar muste kirju kindaid ja ühhe käia ärra warrastanud; selle käia ta olla tumma issa Jaan Kruusi jurest kätte sanud, agga need teised nimmetud asjad olla praegu alles kaddunud.
Kohhus moistis, et tumma Michkel Kruus'i wend Jaan Kruus, kes ennast tumma käemehheks ja holekandjaks heitnud on, teisel kohtopäwal peab kohto ette tullema.
